\documentclass[12pt,a4paper,titlepage]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
%\usepackage{amsmath}
%\usepackage{amsfonts}
%\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{enumerate} %para las listas [add 20160430]
\usepackage{eurosym} %para el simbolo del euro [add 20160503]
%\usepackage[T1]{fontenc} %para que haya mayusculas variadas en negrita
%\usepackage{soul} %tachar XELATEX
\usepackage{ulem} %tachar PDFLATEX

\usepackage{mdframed} %para cajas bonitas

\usepackage{enumitem} %para enumerar con letras
%---------------------------------------------------------------------------------

\def\myauthor{Alfredo R.G.}
\author{\myauthor}
\title{\textbf{EJERCICIOS TEMA 1}\\\textbf{Contornos de Programación}\\{\large 1º DAM 2019-2020}\\\textit{\large Tablas de la verdad}}
%\date{} %para que la fecha no aparezca
\date{24 de octubre de 2019}

%---------------------------------------------------------------------------------
%%%%% PKG: HIDELINKS %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Añade un índice para que en formato PDF y crea enlaces en el 
% índice del docuento.
%
\usepackage[hidelinks]{hyperref}

%margenes-------------------------------------------------------------------------
\usepackage[margin=0.8in,bottom=0.9in,top=0.9in]{geometry}

%---------------------------------------------------------------------------------
 %estilo de de pie y cabecera de página
\setlength{\headheight}{15.72pt}    %para evitar un warning
\usepackage{fancyhdr}
    \pagestyle{fancy}
\lhead{EJERCICIOS TEMA 1 - Contornos de Programación}
\chead{}
\rhead{\textit{Tablas de la verdad}}
\lfoot{rev. \today}
\cfoot{--\,\thepage \,--}
\rfoot{\myauthor}

%---------------------------------------------------------------------------------

\setlength\parindent{0pt} %PARA QUE NO SE AUTOINDENTE LA PRIMERA LINEA DE CADA PARRAFO

\newenvironment{noIndent}{\noindent\ignorespaces}{}

%----------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

    \maketitle
    %\begin{center}
    %   \includegraphics[width=5cm]{img/Atomos.jpg}
    %\end{center}   
    \newpage
    \thispagestyle{empty}
    \tableofcontents
    \newpage
    \thispagestyle{empty}
    {\noindent\large \textbf{CRÉDITOS}}\bigskip
        
    \noindent   
    \textbf{EJ. TEMA 1 - Contornos de Programación - 1º DAM 19/20 - CPR Afundación}\\\medskip
    Material bajo licencia Creative Comons de Atribución -- No comercial -- Compartir igual 4.0\\
    \includegraphics[width=5cm]{img/cc.png}\\
    Esto significa que puedes copiar, distribuir y comunicar públicamente esta obra, así como generar obras derivadas siempre y cuando se nombre a los autores originales, no se haga con finalidad comercial, y se comparta con la misma licencia.\bigskip
    
    \noindent
    \textbf{Creación de los contenidos}\\\medskip
    \myauthor\bigskip
    
    \noindent
    \textbf{Maquetación, revisión y actualización}\\\medskip
    \myauthor\bigskip

    \newpage
    
    \section{Ejercicios Clase}
    
    \subsection{Ejercicio 1}
    
    Se desea obtener un sistema de gestión integrada de las ventas y compras que se realizan en una Mercería. El estudio se va a orientar a la posible automatización del sistema.
    
    \begin{itemize}
        \item Las ventas se realizan a dos niveles: venta directa a los clientes de la tienda y venta a clientes fijos que siempre demandan factura.
        \item La venta de los clientes fijos se realiza mediante un fichero de clientes y se cobra a fin de mes.
        \item Para cubrir las necesidades de demanda, se dispone de un pequeño almacén. La reposición del almacén se realiza mediante compras periódicas. Las peticiones de compra se hacen basándose en las referencias que en almacén se encuentran por debajo de un punto de seguridad y las novedades que comuniquen los distintos proveedores.
        \item El sistema pretende obtener un control más preciso de la demanda para realizar un mejor control de las compras y disminuir el material inmovilizado en el almacén.
        \item Otro de los objetivos es disminuir la carga administrativa que se tiene actualmente debido al elevado número de facturas y de pedidos y en agilizar el conocimiento real de las existencias.
    \end{itemize}
    
    \subsection{Ejercicio 3 - Nota programación}
    
    En un cursillo de programadores se estudian cuatro lenguajes: Java, C++, COBOL y Pascal. La nota final depende de una práctica, que se hace en los cuatro lenguajes y que se califica con APTO o NO APTO, según las siguientes normas: apto en los cuatro lenguajes, sobresaliente; apto en Java, C++ y otro, notable; apto en Java y C++, bien; apto en Java y COBOL o Pascal, suficiente; apto en C++ y COBOL o Pascal, suficiente; resto de los casos, insuficiente.

    \begin{enumerate}
        \item Realizar el organigrama del planteamiento.
        \item Realizar la tabla de decisión correspondiente.
        \item Volver a realizar el organigrama teniendo en cuenta la tabla de decisión.
    \end{enumerate}
    
    \subsubsection{Tabla de la verdad}
    
    Extraemos las acciones y las condiciones.\medskip   
    
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \textbf{Condiciones}
        \begin{itemize}
            \item Java
            \item C++
            \item COBOL
            \item Pascal
        \end{itemize}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \textbf{Acciones}
        \begin{itemize}
            \item Sobresaliente
            \item Notable
            \item Bien
            \item Suficiente
            \item Insuficiente
        \end{itemize}
    \end{minipage}
    
    \begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Java}}   & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{C++}}    & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{COBOL}}  & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Pascal}} & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 \\ \hline
        & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4} & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} & \textbf{9} & \textbf{10} & \textbf{11} & \textbf{12} & \textbf{13} & \textbf{14} & \textbf{15} & \textbf{16} \\ \hline
        %& a & b & c & d & e & f & g & h & i & j & k & l & m & n & ñ & o \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Sobre.}} & 1 &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Not.}}   &   & 1 & 1 &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Bien}}   &   &   &   & 1 &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Sufi.}}  &   &   &   &   & 1 & 1 & 1 &   & 1 & 1 & 1 &   &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Insu.}}  &   &   &   &   &   &   &   & 1 &   &   &   & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 \\ \hline
    \end{tabular}
    
    \subsection{Ejercicio 4 - Mili}
    
    Crear una tabla de decisión correspondiente a la situación de un hombre para incorporarse o no al servicio militar, dependiendo de las siguientes reglas:
    
    \begin{itemize}
        \item Libra en el momento en que ha sido sorteado y siempre que esté casado y tenga hijos.
        \item Si es voluntario (no ha podido ser sorteado) se incorpora a filas.
        \item Si se sortea también se incorpora a filas.
        \item Espera reemplazo cuando no cumple ninguna de las condiciones anteriores.
        \item Si se le considera incapacitado, libra en cualquier caso.
    \end{itemize}
    
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \textbf{Condiciones}
        \begin{itemize}
            \item Voluntario
            \item Sorteado
            \item Casado y con hijos
            \item Incapacitado
        \end{itemize}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \textbf{Acciones}
        \begin{itemize}
            \item Libra
            \item Espera reemplazo
            \item Se incorpora
        \end{itemize}
    \end{minipage}\bigskip
    
    \begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Voluntario}}        & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Sorteado}}          & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Casado y c/h}}      & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Incapacitado}}      & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 \\ \hline
        & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4} & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} & \textbf{9} & \textbf{10} & \textbf{11} & \textbf{12} & \textbf{13} & \textbf{14} & \textbf{15} & \textbf{16} \\ \hline
        %& a & b & c & d & e & f & g & h & i & j & k & l & m & n & ñ & o \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Libra}}             & x & x & x & x & 1 &   & 1 &   & 1 & 1 & 1 &   &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Espera reemplazo}}  & x & x & x & x &   &   &   &   &   &   &   &   & 1 & 1 & 1 & 1 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Se incorpora}}      & x & x & x & x &   & 1 &   & 1 &   &   &   & 1 &   &   &   &   \\ \hline
    \end{tabular}\bigskip
    
    \begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Voluntario}}        &   &   &   &   & 1 & 1 &   &   & 0 &   & 0 & 0 & 0 &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Sorteado}}          &   &   &   &   & 0 & 0 &   &   & 1 &   & 1 & 1 & 0 &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Casado y c/h}}      &   &   &   &   & - & - &   &   & 1 &   & 0 & 0 & - &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Incapacitado}}      &   &   &   &   & 1 & 0 &   &   & - &   & 1 & 0 & - &   &   &   \\ \hline
        & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4} & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} & \textbf{9} & \textbf{10} & \textbf{11} & \textbf{12} & \textbf{13} & \textbf{14} & \textbf{15} & \textbf{16} \\ \hline
        %& a & b & c & d & e & f & g & h & i & j & k & l & m & n & ñ & o \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Libra}}             &   &   &   &   & 1 &   &   &   & 1 &   & 1 &   &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Espera reemplazo}}  &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   & 1 &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Se incorpora}}      &   &   &   &   &   & 1 &   &   &   &   &   & 1 &   &   &   &   \\ \hline
    \end{tabular}\bigskip
    
    Las situaciones (columnas) 1, 2, 3 y 4 son incongruentes.\bigskip
    
    \textbf{Simplificaciones}
    
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \begin{enumerate}[label=\alph*)]
	        \item $1 \leftarrow 3$
	        \item $2 \leftarrow 4$
	        \item $5 \leftarrow 6$
	    \end{enumerate}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \begin{enumerate}[label=\alph*)]
            \setcounter{enumi}{3}
	        \item $9 \leftarrow 10$
	        \item $11 \leftarrow 12$
	        \item $9^{(9, 10)} \leftarrow 11^{(11, 12)}$
	    \end{enumerate}
    \end{minipage}
    
    \subsection{Ejercicio 5 - Seguro}
    
    El precio de las pólizas en una Compañía de seguros de automóviles depende de que la edad del asegurado sea inferior a 27 años, la experiencia del asegurado (inferior o no a 2 años) y la antigüedad del coche (superior o no a 10 años). Si el asegurado tiene menos de 27 años, menos de 2 años de experiencia y el coche más de diez años, se le carga un 20\% sobre el precio de la póliza. Si el asegurado tiene más de 27 años, más de 2 años de experiencia y el coche menos de diez años, se descuenta un 10\% sobre el precio de la póliza. En el resto de los casos el precio de la póliza se aumenta un 10\%. Obtener la tabla de decisión correspondiente.\medskip
    
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \textbf{Condiciones}
        \begin{itemize}
            \item Edad \textless\, 27
            \item Experiencia \textless\, 2
            \item Antiguedad coche \textgreater\, 10
        \end{itemize}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \textbf{Acciones}
        \begin{itemize}
            \item $+20\%$
            \item $+10\%$
            \item $-10\%$
        \end{itemize}
    \end{minipage}\bigskip
    
    \begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Edad \textless\, 27}}              & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Experiencia \textless\, 2}}        & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Antiguedad \textgreater\, 10}}     & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 \\ \hline
        & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4} & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} \\ \hline
        %& a & b & c & d & e & f & g & h & i & j & k & l & m & n & ñ & o \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{+20\%}}                            & 1 &   &   &   &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{+10\%}}                            &   & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{--10\%}}                           &   &   &   &   &   &   &   & 1 \\ \hline
    \end{tabular}\bigskip
    
    \begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Edad \textless\, 27}}              & 1 & 1 & - &   & 0 &   &   & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Experiencia \textless\, 2}}        & 1 & - & 0 &   & 1 &   &   & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Antiguedad \textgreater\, 10}}     & 1 & 0 & 1 &   & - &   &   & 0 \\ \hline
        & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4} & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} \\ \hline
        %& a & b & c & d & e & f & g & h & i & j & k & l & m & n & ñ & o \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{+20\%}}                            & 1 &   &   &   &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{+10\%}}                            &   & 1 & 1 &   & 1 &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{--10\%}}                           &   &   &   &   &   &   &   & 1 \\ \hline
    \end{tabular}\bigskip
    
    \textbf{Simplificaciones}
    
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \begin{enumerate}[label=\alph*)]
	        \item $2 \leftarrow 4$
	        \item $5 \leftarrow 6$
	    \end{enumerate}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \begin{enumerate}[label=\alph*)]
            \setcounter{enumi}{2}
	        \item $3 \leftarrow 7$
	    \end{enumerate}
    \end{minipage}
    
    \subsection{Ejercicio 6 - Venta de artículos}
    
    Se desea especificar el funcionamiento de un proceso de elección de artículos que van a rebajarse. Las condiciones de las que esto depende son: fecha de caducidad (a corto o medio plazo), número de ejemplares restantes (menos de 10 o más de 10), existencia de un modelo posterior que sustituirá al actual y tasa diaria de venta del producto (alta o baja). Aquellos productos que caducarán a corto plazo deben rebajarse inmediatamente. Del resto de productos, los que se venden a buen ritmo deben rebajarse si existe para ellos un modelo posterior y los productos que menos se venden deben rebajarse a menos que el número de unidades restantes sea superior a 10; el resto de productos no deben rebajarse por ahora. Obtener la tabla de decisión correspondiente.\medskip
    
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \textbf{Condiciones}
        \begin{itemize}
            \item Fecha caducidad a corto plazo
            \item Ejemplares restantes \textgreater\, 10
            \item Existe un modelo superior
            \item Tasa diaria de venta alta
        \end{itemize}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \textbf{Acciones}
        \begin{itemize}
            \item Se rebaja
            \item No se rebaja
            \item Se rebaja de forma inmediata
        \end{itemize}
    \end{minipage}\bigskip
    
    \begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Caducidad c/p}}         & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Ej. \textgreater\, 10}} & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Modelo superior}}       & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Ventas altas}}          & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 \\ \hline
        & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4}  & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} & \textbf{9} & \textbf{10} & \textbf{11} & \textbf{12} & \textbf{13} & \textbf{14} & \textbf{15} & \textbf{16} \\ \hline
        %& a & b & c & d & e & f & g & h & i & j & k & l & m & n & ñ & o \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Se rebaja}}             &   &   &   &   &   &   &   &   & 1 &   &   &   & 1 & 1 &   & 1 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{No se rebaja}}          &   &   &   &   &   &   &   &   &   & 1 & 1 & 1 &   &   & 1 &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Rebaja inmediata}}      & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 &   &   &   &   &   &   &   &   \\ \hline
    \end{tabular}\bigskip
    
    \begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Caducidad c/p}}         & 1 &   &   &   &   &   &   &   & 0 & 0 & 0 &   &   & 0 &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Ej. \textgreater\, 10}} & - &   &   &   &   &   &   &   & - & 1 & - &   &   & 0 &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Modelo superior}}       & - &   &   &   &   &   &   &   & 1 & - & 0 &   &   & - &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Ventas altas}}          & - &   &   &   &   &   &   &   & 1 & 0 & 1 &   &   & 0 &   &   \\ \hline
        & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4}  & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} & \textbf{9} & \textbf{10} & \textbf{11} & \textbf{12} & \textbf{13} & \textbf{14} & \textbf{15} & \textbf{16} \\ \hline
        %& a & b & c & d & e & f & g & h & i & j & k & l & m & n & ñ & o \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Se rebaja}}             &   &   &   &   &   &   &   &   & 1 &   &   &   &   & 1 &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{No se rebaja}}          &   &   &   &   &   &   &   &   &   & 1 & 1 &   &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Rebaja inmediata}}      & 1 &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   \\ \hline
    \end{tabular}\bigskip
    
    \textbf{Simplificaciones}
    
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \begin{enumerate}[label=\alph*)]
	        \item $1 \leftarrow 2$
	        \item $3 \leftarrow 4$
	        \item $5 \leftarrow 6$
	        \item $7 \leftarrow 8$
	        \item $9 \leftarrow 13$
	        \item $10 \leftarrow 12$
	        
	    \end{enumerate}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \begin{enumerate}[label=\alph*)]
            \setcounter{enumi}{6}
	        \item $11 \leftarrow 15$
	        \item $14 \leftarrow 16$
	        \item $1^{(1, 2)} \leftarrow 3^{(3, 4)}$
	        \item $5^{(5, 6)} \leftarrow 7^{(7, 8)}$
	        \item $1^{(1, 2) (3, 4)} \leftarrow 5^{(5, 6) (7, 8)}$
	    \end{enumerate}
    \end{minipage}
    
    \subsection{Ejercicio 7 - Promoción de curso}
    
    Para promocionar de curso, un estudiante que posee cuatro asignaturas, Derecho Mercantil, Derecho Laboral, Contabilidad y Gestión informatizada de Contabilidad, ha de aprobar Contabilidad y alguna asignatura de Derecho. Repite curso si suspende las dos asignaturas de Derecho o la Contabilidad, y si suspende todas no puede volver a matricularse en ese centro educativo.\medskip
    
     \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \textbf{Condiciones}
        \begin{itemize}
            \item Aprobar derecho mercantil
            \item Aprobar derecho laboral
            \item Aprobar contabilidad
            \item Aprobar gestión auto. de cont.
        \end{itemize}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \textbf{Acciones}
        \begin{itemize}
            \item Promocionar
            \item Repetir
            \item Cambiar de centro
        \end{itemize}
    \end{minipage}\bigskip    
    
    \begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Derecho mercantil}} & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Derecho laboral}}   & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Contabilidad}}      & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{G. auto. de cont.}} & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 \\ \hline
        & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4}  & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} & \textbf{9} & \textbf{10} & \textbf{11} & \textbf{12} & \textbf{13} & \textbf{14} & \textbf{15} & \textbf{16} \\ \hline
        %& a & b & c & d & e & f & g & h & i & j & k & l & m & n & ñ & o \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Promocionar}}       & 1 & 1 &   &   & 1 & 1 &   &   & 1 & 1 &   &   &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Repetir}}           &   &   & 1 & 1 &   &   & 1 & 1 &   &   & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Camb. de centro}}   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   & 1 \\ \hline
    \end{tabular}\bigskip
    
    \begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Derecho mercantil}} & 1 &   & 1 &   & 1 &   & 1 &   & 0 &   & 0 &   & 0 &   & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Derecho laboral}}   & 1 &   & 1 &   & 0 &   & 0 &   & 1 &   & 1 &   & 0 &   & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Contabilidad}}      & 1 &   & 0 &   & 1 &   & 0 &   & 1 &   & 0 &   & 1 &   & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{G. auto. de cont.}} & - &   & - &   & - &   & - &   & - &   & - &   & - &   & 1 & 0 \\ \hline
        & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4}  & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} & \textbf{9} & \textbf{10} & \textbf{11} & \textbf{12} & \textbf{13} & \textbf{14} & \textbf{15} & \textbf{16} \\ \hline
        %& a & b & c & d & e & f & g & h & i & j & k & l & m & n & ñ & o \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Promocionar}}       & 1 &   &   &   & 1 &   &   &   & 1 &   &   &   &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Repetir}}           &   &   & 1 &   &   &   & 1 &   &   &   & 1 &   & 1 &   & 1 &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Camb. de centro}}   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   & 1 \\ \hline
    \end{tabular}\bigskip
    
    \begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Derecho mercantil}} & 1 &   & 1 &   &   &   &   &   & 0 &   & 0 &   & 0 &   & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Derecho laboral}}   & - &   & - &   &   &   &   &   & 1 &   & 1 &   & 0 &   & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Contabilidad}}      & 1 &   & 0 &   &   &   &   &   & 1 &   & 0 &   & 1 &   & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{G. auto. de cont.}} & - &   & - &   &   &   &   &   & - &   & - &   & - &   & 1 & 0 \\ \hline
        & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4}  & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} & \textbf{9} & \textbf{10} & \textbf{11} & \textbf{12} & \textbf{13} & \textbf{14} & \textbf{15} & \textbf{16} \\ \hline
        %& a & b & c & d & e & f & g & h & i & j & k & l & m & n & ñ & o \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Promocionar}}       & 1 &   &   &   &   &   &   &   & 1 &   &   &   &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Repetir}}           &   &   & 1 &   &   &   &   &   &   &   & 1 &   & 1 &   & 1 &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Camb. de centro}}   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   & 1 \\ \hline
    \end{tabular}\bigskip
    
    \textbf{Simplificaciones}
    
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \begin{enumerate}[label=\alph*)]
	        \item $1 \leftarrow 2$
	        \item $3 \leftarrow 4$
	        \item $5 \leftarrow 6$
	        \item $7 \leftarrow 8$
	        \item $9 \leftarrow 10$
	    \end{enumerate}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \begin{enumerate}[label=\alph*)]
            \setcounter{enumi}{5}
	        \item $11 \leftarrow 12$
	        \item $13 \leftarrow 14$
	        \item $1^{(1, 2)} \leftarrow 5^{(5, 6)}$
	        \item $3^{(3, 4)} \leftarrow 7^{(7, 8)}$
	    \end{enumerate}
    \end{minipage}
    
    \subsection{Ejercicio 8 - Envases}
    
    Realizar la tabla de decisión para una empresa X que tiene las siguientes reglas en el momento de facturar:
    \begin{itemize}
        \item Si el artículo está envasado se cobra el envase.
        \item Si el comprador es mayorista se le hace un descuento del 50\%.
        \item Si el cliente paga al contado se le hace un descuento del 20\%.
    \end{itemize}\medskip
    
     \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \textbf{Condiciones}
        \begin{itemize}
            \item Envasado
            \item Comprador mayorista
            \item El cliente paga al contado
        \end{itemize}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \textbf{Acciones}
        \begin{itemize}
            \item Cobra el envase
            \item Descuento 50\%
            \item Descuento 20\%
            \item Sin descuento \textit{(inventado)}
        \end{itemize}
    \end{minipage}\bigskip 
    
    \begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Envasado}}                & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Comprador mayorista}}     & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Cliente paga al contado}} & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 \\ \hline
        & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4}  & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} \\ \hline
        %& a & b & c & d & e & f & g & h & i & j & k & l & m & n & ñ & o \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Cobrar envase}}           & 1 & 1 & 1 & 1 &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Descuento 50\%}}          & 1 & 1 &   &   & 1 & 1 &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Descuento 20\%}}          & 1 &   & 1 &   & 1 &   & 1 &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{\textit{Sin descuento}}}  &   &   &   & 1 &   &   &   & 1 \\ \hline
    \end{tabular}\bigskip
    
    No hay simplificaciones.
    
    \subsection{Ejercicio 9 - Previsión del tiempo}
    
    En un sistema de gestión meteorológica, se tiene un proceso elemental cuyo nombre es ``Predecir el tiempo del día siguiente''. Su funcionamiento es el siguiente:
    \begin{itemize}
        \item Las posibles situaciones que se pueden predecir para el día siguiente son: lluvia, nieve y sol.
        \item Las condiciones de las que depende la situación meteorológica son: temperatura, presión, viento y nubosidad del día anterior.
        \item Si la presión es baja, al día siguiente llueve; i la presión es alta pero la temperatura es baja y el viento es fuerte, se prevé nieve; sin embargo, con temperaturas y presiones altas puede llover al día siguiente si hoy    estuvo nublado salvo que el viento sea fuerte, en cuyo caso será soleado; en el resto de los casos se espera tiempo soleado.
    \end{itemize}\medskip
    
     \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \textbf{Condiciones}
        \begin{itemize}
            \item Presión alta
            \item Temperatura alta
            \item Viento fuerte
            \item Hoy nublado
        \end{itemize}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \textbf{Acciones}
        \begin{itemize}
            \item Lluvia
            \item Nieve
            \item Sol 
        \end{itemize}
    \end{minipage}\bigskip
    
    \begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Presión alta}}     & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Temperatura alta}} & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Viento fuerte}}    & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Hoy nublado}}      & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 \\ \hline
        & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4}  & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} & \textbf{9} & \textbf{10} & \textbf{11} & \textbf{12} & \textbf{13} & \textbf{14} & \textbf{15} & \textbf{16} \\ \hline
        %& a & b & c & d & e & f & g & h & i & j & k & l & m & n & ñ & o \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Lluvia}}           &   &   & 1 &   &   &   &   &   & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Nieve}}            &   &   &   &   & 1 & 1 &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Sol}}              & 1 & 1 &   & 1 &   &   & 1 & 1 &   &   &   &   &   &   &   &   \\ \hline
    \end{tabular}\bigskip
    
    \begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Presión alta}}     & 1 &   & 1 & 1 & 1 &   & 1 &   & 0 &   & 0 &   & 0 &   & 0 &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Temperatura alta}} & 1 &   & 1 & 1 & 0 &   & 0 &   & 1 &   & 1 &   & 0 &   & 0 &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Viento fuerte}}    & 1 &   & 0 & 0 & 1 &   & 0 &   & 1 &   & 0 &   & 1 &   & 0 &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Hoy nublado}}      & - &   & 1 & 0 & - &   & - &   & - &   & - &   & - &   & - &   \\ \hline
        & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4}  & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} & \textbf{9} & \textbf{10} & \textbf{11} & \textbf{12} & \textbf{13} & \textbf{14} & \textbf{15} & \textbf{16} \\ \hline
        %& a & b & c & d & e & f & g & h & i & j & k & l & m & n & ñ & o \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Lluvia}}           &   &   & 1 &   &   &   &   &   & 1 &   & 1 &   & 1 &   & 1 &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Nieve}}            &   &   &   &   & 1 &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Sol}}              & 1 &   &   & 1 &   &   & 1 &   &   &   &   &   &   &   &   &   \\ \hline
    \end{tabular}\bigskip
    
    \begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Presión alta}}     & 1 &   & 1 & 1 & 1 &   & 1 &   & 0 &   &   &   & 0 &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Temperatura alta}} & 1 &   & 1 & 1 & 0 &   & 0 &   & 1 &   &   &   & 0 &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Viento fuerte}}    & 1 &   & 0 & 0 & 1 &   & 0 &   & - &   &   &   & - &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Hoy nublado}}      & - &   & 1 & 0 & - &   & - &   & - &   &   &   & - &   &   &   \\ \hline
        & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4}  & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} & \textbf{9} & \textbf{10} & \textbf{11} & \textbf{12} & \textbf{13} & \textbf{14} & \textbf{15} & \textbf{16} \\ \hline
        %& a & b & c & d & e & f & g & h & i & j & k & l & m & n & ñ & o \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Lluvia}}           &   &   & 1 &   &   &   &   &   & 1 &   &   &   & 1 &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Nieve}}            &   &   &   &   & 1 &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Sol}}              & 1 &   &   & 1 &   &   & 1 &   &   &   &   &   &   &   &   &   \\ \hline
    \end{tabular}\bigskip
    
    \begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Presión alta}}     & 1 &   & 1 & 1 & 1 &   & 1 &   & 0 &   &   &   &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Temperatura alta}} & 1 &   & 1 & 1 & 0 &   & 0 &   & - &   &   &   &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Viento fuerte}}    & 1 &   & 0 & 0 & 1 &   & 0 &   & - &   &   &   &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Hoy nublado}}      & - &   & 1 & 0 & - &   & - &   & - &   &   &   &   &   &   &   \\ \hline
        & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4}  & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} & \textbf{9} & \textbf{10} & \textbf{11} & \textbf{12} & \textbf{13} & \textbf{14} & \textbf{15} & \textbf{16} \\ \hline
        %& a & b & c & d & e & f & g & h & i & j & k & l & m & n & ñ & o \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Lluvia}}           &   &   & 1 &   &   &   &   &   & 1 &   &   &   &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Nieve}}            &   &   &   &   & 1 &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Sol}}              & 1 &   &   & 1 &   &   & 1 &   &   &   &   &   &   &   &   &   \\ \hline
    \end{tabular}\bigskip
    
    \textbf{Simplificaciones}
    
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \begin{enumerate}[label=\alph*)]
	        \item $1 \leftarrow 2$
	        \item $3 \leftarrow 4$
	        \item $5 \leftarrow 6$
	        \item $7 \leftarrow 8$
	        \item $9 \leftarrow 10$
	        \item $11 \leftarrow 12$
	    \end{enumerate}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \begin{enumerate}[label=\alph*)]
            \setcounter{enumi}{6}
	        \item $13 \leftarrow 14$
	        \item $15 \leftarrow 16$
	        \item $9^{(9, 10)} \leftarrow 11^{(11, 12)}$
	        \item $13^{(13, 14)} \leftarrow 15^{(15, 16)}$
	        \item $9^{(9, 10) (11, 12)} \leftarrow 13^{(13, 14) (15, 16)}$
	    \end{enumerate}
    \end{minipage}
    
    \subsection{Ejercicio 10 - Bolsa}
    
    En un sistema de soporte a la decisión (DSS) para inversiones en Bolsa se tiene un proceso que decide la inversión a realizar cada día en función de unos indicadores financieros. La descripción de este proceso es el siguiente: la decisión a tomar de manera simplificada es la siguiente ¿que hacer con unas determinadas acciones al día siguiente, en función de su cotización del día anterior en las Bolsas de Madrid, Frankfurt, Wall Street y París?
    
    \begin{itemize}
        \item  Si la acciones bajaron en Madrid, o en París y Wall Street, se aconseja vender al día siguiente. Si las acciones subieron en Frankfurt y Wall Street, se recomienda comprar salvo que bajaran en París o subieran en Madrid, en cuyo caso no se recomienda ni comprar ni vender. Si las acciones bajaron en París y Frankfurt, se recomienda no hacer nada salvo que subieran en Wall Street (se debería comprar) o en Madrid (se debería vender). Para el resto de los casos se recomienda no hacer nada.
        \item Si las reglas anteriores dieran como resultado situaciones contradictorias (más de una indicación de lo que se debe hacer), la política a seguir es de término medio: comprar/vender $\rightarrow$ no hacer nada; comprar/no hacer nada $\rightarrow$ comprar; vender/no hacer nada $\rightarrow$ vender.
    \end{itemize}

    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \textbf{Condiciones}
        \begin{itemize}
            \item Madrid $\bigtriangleup$
            \item Frankfurt $\bigtriangleup$
            \item Wall Street $\bigtriangleup$
            \item Paris $\bigtriangleup$
        \end{itemize}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \textbf{Acciones}
        \begin{itemize}
            \item Comprar
            \item Vender
            \item Nada
        \end{itemize}
    \end{minipage}\bigskip
    
    \subsubsection{Versión Alfredo (MAL)}
    
    Sin contemplar situaciones contradictorias.\bigskip
    
    \begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Madrid $\bigtriangleup$}}      & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Frankfurt $\bigtriangleup$}}   & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Wall Street $\bigtriangleup$}} & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Paris $\bigtriangleup$}}       & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 \\ \hline
        & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4}  & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} & \textbf{9} & \textbf{10} & \textbf{11} & \textbf{12} & \textbf{13} & \textbf{14} & \textbf{15} & \textbf{16} \\ \hline
        %& a & b & c & d & e & f & g & h & i & j & k & l & m & n & ñ & o \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Comprar}}              & 1 & 1 &   &   &   & 1 &   &   & 1 & 1 &   &   &   & 1 &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Vender}}               &   &   &   & 1 &   & 1 &   & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Nada}}                 &   &   & 1 &   & 1 & 1 & 1 & 1 &   &   &   &   &   & 1 &   & 1 \\ \hline
    \end{tabular}\bigskip
    
    Teniendo en cuenta situaciones contradictorias.\bigskip
    
    \begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Madrid $\bigtriangleup$}}      & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Frankfurt $\bigtriangleup$}}   & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Wall Street $\bigtriangleup$}} & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Paris $\bigtriangleup$}}       & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 \\ \hline
        & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4}  & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} & \textbf{9} & \textbf{10} & \textbf{11} & \textbf{12} & \textbf{13} & \textbf{14} & \textbf{15} & \textbf{16} \\ \hline
        %& a & b & c & d & e & f & g & h & i & j & k & l & m & n & ñ & o \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Comprar}}              & 1 & 1 &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Vender}}               &   &   &   & 1 &   &   &   & 1 &   &   & 1 & 1 & 1 &   & 1 & 1 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Nada}}                 &   &   & 1 &   & 1 & 1 & 1 &   & 1 & 1 &   &   &   & 1 &   &   \\ \hline
    \end{tabular}\bigskip
    
    Simplificamos.\bigskip
    
    \begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Madrid $\bigtriangleup$}}      & 1 &   & 1 & 1 & 1 &   &   &   & 0 &   & 0 &   & 0 & 0 & 0 &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Frankfurt $\bigtriangleup$}}   & 1 &   & - & - & 0 &   &   &   & 1 &   & 1 &   & 0 & 0 & 0 &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Wall Street $\bigtriangleup$}} & 1 &   & 0 & 0 & 1 &   &   &   & 1 &   & 0 &   & 1 & 1 & 0 &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Paris $\bigtriangleup$}}       & - &   & 1 & 0 & - &   &   &   & - &   & - &   & 1 & 0 & - &   \\ \hline
        & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4}  & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} & \textbf{9} & \textbf{10} & \textbf{11} & \textbf{12} & \textbf{13} & \textbf{14} & \textbf{15} & \textbf{16} \\ \hline
        %& a & b & c & d & e & f & g & h & i & j & k & l & m & n & ñ & o \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Comprar}}              & 1 &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Vender}}               &   &   &   & 1 &   &   &   &   &   &   & 1 &   & 1 &   & 1 &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Nada}}                 &   &   & 1 &   & 1 &   &   &   & 1 &   &   &   &   & 1 &   &   \\ \hline
    \end{tabular}\bigskip
    
    \textbf{Simplificaciones}    
    
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \begin{enumerate}[label=\alph*)]
	        \item $1 \leftarrow 2$
	        \item $3 \leftarrow 7$
	        \item $4 \leftarrow 8$
	        \item $5 \leftarrow 6$
	    \end{enumerate}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \begin{enumerate}[label=\alph*)]
            \setcounter{enumi}{4}
	        \item $9 \leftarrow 10$
	        \item $11 \leftarrow 12$
	        \item $15 \leftarrow 16$
	    \end{enumerate}
    \end{minipage}
    
    \subsubsection{Versión M.J. ¿BIEN?}
    
    Sin contemplar situaciones contradictorias.\bigskip
    
    \begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Madrid $\bigtriangleup$}}      & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Frankfurt $\bigtriangleup$}}   & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Wall Street $\bigtriangleup$}} & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Paris $\bigtriangleup$}}       & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 \\ \hline
        & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4}  & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} & \textbf{9} & \textbf{10} & \textbf{11} & \textbf{12} & \textbf{13} & \textbf{14} & \textbf{15} & \textbf{16} \\ \hline
        %& a & b & c & d & e & f & g & h & i & j & k & l & m & n & ñ & o \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Comprar}}              &   &   &   &   &   & 1 &   &   & 1 &   &   &   &   & 1 &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Vender}}               &   &   &   & 1 &   & 1 &   & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Nada}}                 & 1 & 1 & 1 &   & 1 &   & 1 &   &   & 1 &   &   &   &   &   & 1 \\ \hline
    \end{tabular}\bigskip
    
    Teniendo en cuenta situaciones contradictorias.\bigskip
    
    \begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Madrid $\bigtriangleup$}}      & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Frankfurt $\bigtriangleup$}}   & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Wall Street $\bigtriangleup$}} & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Paris $\bigtriangleup$}}       & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 \\ \hline
        & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4}  & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} & \textbf{9} & \textbf{10} & \textbf{11} & \textbf{12} & \textbf{13} & \textbf{14} & \textbf{15} & \textbf{16} \\ \hline
        %& a & b & c & d & e & f & g & h & i & j & k & l & m & n & ñ & o \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Comprar}}              &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Vender}}               &   &   &   & 1 &   &   &   & 1 &   & 1 & 1 & 1 & 1 &   & 1 & 1 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Nada}}                 & 1 & 1 & 1 &   & 1 & 1 & 1 &   & 1 &   &   &   &   & 1 &   &   \\ \hline
    \end{tabular}\bigskip
    
    \textbf{Simplificaciones}    
    
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \begin{enumerate}[label=\alph*)]
	        \item $1 \leftarrow 2$
	        \item $3 \leftarrow 7$
	        \item $4 \leftarrow 8$
	        \item $5 \leftarrow 6$
	    \end{enumerate}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \begin{enumerate}[label=\alph*)]
            \setcounter{enumi}{4}
	        \item $11 \leftarrow 15$
	        \item $12 \leftarrow 16$
	        \item $1^{(1, 2)} \leftarrow 5^{(5, 6)}$
	        \item $4^{(4, 8)} \leftarrow 12^{(12, 16)}$
	    \end{enumerate}
    \end{minipage}
    
    \subsection{Ejercicio 11 - Nóminas empleados}
    
    Se quiere determinar las nóminas de los empleados de una empresa de acuerdo con los siguientes criterios:
    
    \begin{itemize}
        \item Si el empleado es altamente productivo tendrá en nómina un plus de productividad.
		\item Si el empleado es encargado de un grupo tendrá en nómina un plus de encargado.
		\item Si el empleado ha cometido una infracción grave durante ese mes le será eliminado cualquier plus que pudiera tener.
    \end{itemize}
    
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \textbf{Condiciones}
        \begin{itemize}
            \item Productividad alta
            \item Encargado de grupo
            \item Infracción cometida
        \end{itemize}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \textbf{Acciones}
        \begin{itemize}
            \item Sin plus \textit{(inventado)}
            \item Plus productividad
            \item Plus encargado
        \end{itemize}
    \end{minipage}\bigskip
    
    \begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Productividad alta}}  & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Encargado de grupo}}  & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Infracción cometida}} & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 \\ \hline
        & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4}  & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} \\ \hline
        %& a & b & c & d & e & f & g & h & i & j & k & l & m & n & ñ & o \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{\textit{Sin plus}}}   & 1 & 1 & 1 & 1 &   &   &   & 1 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Plus productividad}}  &   &   &   &   & 1 &   & 1 &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Plus encargado}}      &   &   &   &   & 1 & 1 &   &   \\ \hline
    \end{tabular}\bigskip
    
    \begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Productividad alta}}  & 1 &   &   &   & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Encargado de grupo}}  & - &   &   &   & 1 & 1 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Infracción cometida}} & - &   &   &   & 1 & 0 & 1 & 0 \\ \hline
        & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4}  & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} \\ \hline
        %& a & b & c & d & e & f & g & h & i & j & k & l & m & n & ñ & o \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{\textit{Sin plus}}}   & 1 &   &   &   &   &   &   & 1 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Plus productividad}}  &   &   &   &   & 1 &   & 1 &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Plus encargado}}      &   &   &   &   & 1 & 1 &   &   \\ \hline
    \end{tabular}\bigskip
    
    \textbf{Simplificaciones}    
    
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \begin{enumerate}[label=\alph*)]
	        \item $1 \leftarrow 2$
	        \item $3 \leftarrow 4$
	    \end{enumerate}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \begin{enumerate}[label=\alph*)]
            \setcounter{enumi}{2}
	        \item $1^{(1, 2)} \leftarrow 3^{(3, 4)}$
	    \end{enumerate}
    \end{minipage}
    
    \subsection{Ejercicio 12 - Facturación clientes}
    
    Se quiere determinar el importe a facturar a los clientes de unos grandes almacenes según estos criterios:
    
    \begin{itemize}
        \item Si pagan con tarjeta oro tendrán un 15\% de descuento.
		\item Si pagan con tarjeta club tendrán un 5\% de descuento.
		\item Si la tarjeta (oro o club) es modalidad joven, tendrán un 5\% adicional.
    \end{itemize}
    
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \textbf{Condiciones}
        \begin{itemize}
            \item Oro
            \item Club
            \item Joven
        \end{itemize}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \textbf{Acciones}
        \begin{itemize}
            \item 15\%
            \item 5\%
            \item +3\%
        \end{itemize}
    \end{minipage}\bigskip
    
    \begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Oro}}   & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Club}}  & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Joven}} & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 \\ \hline
        & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4}  & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} \\ \hline
        %& a & b & c & d & e & f & g & h & i & j & k & l & m & n & ñ & o \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{15\%}}  & x & x & 1 & 1 &   &   & x & x \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{5\%}}   & x & x &   &   & 1 & 1 & x & x \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{+3\%}}  & x & x & 1 &   & 1 &   & x & x \\ \hline
    \end{tabular}\bigskip
    
    No hay simplificaciones. 
    
    \subsection{Ejercicio 13 - Productos de crédito de un banco}
    
    Un banco ha establecido políticas sobre la cantidad que el cliente puede solicitar en productos de crédito sobre la base de sus ingresos y la condición de asalariado:
    
    \begin{itemize}
        \item Si sus ingresos son menores a 500\euro\, no será elegible.
		\item Si sus ingresos están entre 500 y 3000\euro\,, la elegibilidad depende de la condición de asalariado.
		\item Si el cliente tiene unos ingresos superiores a 3000\euro\, es siempre elegible.
    \end{itemize}
    
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \textbf{Condiciones}
        \begin{itemize}
            \item \textless 500\euro
            \item Entre [500\euro, 3000\euro]
            \item \textgreater 3000\euro
            \item Asalariado
        \end{itemize}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \textbf{Acciones}
        \begin{itemize}
            \item Elegible
            \item No elegible
        \end{itemize}
    \end{minipage}\bigskip
    
    \begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{\textless 500\euro}}          & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Entre [500\euro, 3000\euro]}} & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{\textgreater 3000\euro}}      & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Asalariado}}                  & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 \\ \hline
        & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4}  & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} & \textbf{9} & \textbf{10} & \textbf{11} & \textbf{12} & \textbf{13} & \textbf{14} & \textbf{15} & \textbf{16} \\ \hline
        %& a & b & c & d & e & f & g & h & i & j & k & l & m & n & ñ & o \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Elegible}}                    & x & x & x & x & x & x &   &   & x & x & 1 &   & 1 & 1 & x & x \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{No elegible}}                 & x & x & x & x & x & x & 1 & 1 & x & x &   & 1 &   &   & x & x \\ \hline
    \end{tabular}\bigskip
    
    \begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{\textless 500\euro}}          &   &   &   &   &   &   & 1 &   &   &   & 0 & 0 & 0 &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Entre [500\euro, 3000\euro]}} &   &   &   &   &   &   & 0 &   &   &   & 1 & 1 & 0 &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{\textgreater 3000\euro}}      &   &   &   &   &   &   & 0 &   &   &   & 0 & 0 & 1 &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Asalariado}}                  &   &   &   &   &   &   & - &   &   &   & 1 & 0 & - &   &   &   \\ \hline
        & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4}  & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} & \textbf{9} & \textbf{10} & \textbf{11} & \textbf{12} & \textbf{13} & \textbf{14} & \textbf{15} & \textbf{16} \\ \hline
        %& a & b & c & d & e & f & g & h & i & j & k & l & m & n & ñ & o \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Elegible}}                    &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   & 1 &   & 1 &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{No elegible}}                 &   &   &   &   &   &   & 1 &   &   &   &   & 1 &   &   &   &   \\ \hline
    \end{tabular}\bigskip
    
    \textbf{Simplificaciones}    
    
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \begin{enumerate}[label=\alph*)]
	        \item $7 \leftarrow 8$
	    \end{enumerate}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \begin{enumerate}[label=\alph*)]
            \setcounter{enumi}{1}
	        \item $13 \leftarrow 14$
	    \end{enumerate}
    \end{minipage}
    
    \subsection{Ejercicio 14 - Entrega de libros (aéreo/terrestre)}
    
    La empresa WTC SA vende libros, entregándolos en el domicilio del cliente cargándoles el coste del despacho en la factura respectiva. Los despachos pueden ser aéreos o terrestres dependiendo de la urgencia del cliente. Por vía aérea la tarifa es de 2\euro\, por kg hasta 10 kg de peso, y de 1.5\euro\, por cada kg excedente. Si el envío es por tierra la tarifa es de 1.5\euro\, hasta 10 kg de peso y de 1\euro\, por cada kg excedente. El cargo mínimo por vía aérea es de 4\euro\, y de 3\euro\, si es por tierra.\medskip
    
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \textbf{Condiciones}
        \begin{itemize}
            \item Terrestre
            \item \textless=2kg
            \item Entre [2, 10] kg
            \item \textgreater10kg
        \end{itemize}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \textbf{Acciones}
        \begin{itemize}
            \item $3\EUR$
            \item $4\EUR$
            \item $2 * x$
            \item $1.5 * x$
            \item $20 + (x + 10) * 1.5$
            \item $15 + (x - 10)$
        \end{itemize}
    \end{minipage}\bigskip
    
    \begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Terrestre}}             & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{\textless=2kg}}         & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Entre [2, 10] kg}}      & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{\textgreater10kg}}      & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 \\ \hline
        & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4}  & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} & \textbf{9} & \textbf{10} & \textbf{11} & \textbf{12} & \textbf{13} & \textbf{14} & \textbf{15} & \textbf{16} \\ \hline
        %& a & b & c & d & e & f & g & h & i & j & k & l & m & n & ñ & o \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{$3\EUR$}                        & x & x & x & 1 & x &   &   & x & x & x & x &   & x &   &   & x \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{$4\EUR$}                        & x & x & x &   & x &   &   & x & x & x & x & 1 & x &   &   & x \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{$2 * x$}}               & x & x & x &   & x &   &   & x & x & x & x &   & x & 1 &   & x \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{$1.5 * x$}}             & x & x & x &   & x & 1 &   & x & x & x & x &   & x &   &   & x \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{$20 + (x + 10) * 1.5$}} & x & x & x &   & x &   &   & x & x & x & x &   & x &   & 1 & x \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{$15 + (x - 10)$}}       & x & x & x &   & x &   & 1 & x & x & x & x &   & x &   &   & x \\ \hline
    \end{tabular}\bigskip
    
    No hay simplificaciones. 
    
    \subsection{Ejercicio 15 - Modificación entrega de libros (aéreo/terrestre)}
    
    En el ejercicio anterior si en los envíos terrestres a más de 200km el cargo por kg y el mínimo se incrementasen un 20\% ¿qué habría que hacer?
    
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \textbf{Condiciones}
        \begin{itemize}
            \item \textgreater200km
            \item \textless=2kg
            \item Entre [2, 10] kg
            \item \textgreater10kg
        \end{itemize}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \textbf{Acciones}
        \begin{itemize}
            \item $3\EUR$
            \item $1.5 * x$
            \item $15 + (x - 10)$
            \item $3 + (0.2 * 3)$
            \item $1.5 + (0.2 * 1.5)$
        \end{itemize}
    \end{minipage}\bigskip
    
    \begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{\textgreater200km}}     & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{\textless=2kg}}         & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Entre [2, 10] kg}}      & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{\textgreater10kg}}      & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 \\ \hline
        & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4}  & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} & \textbf{9} & \textbf{10} & \textbf{11} & \textbf{12} & \textbf{13} & \textbf{14} & \textbf{15} & \textbf{16} \\ \hline
        %& a & b & c & d & e & f & g & h & i & j & k & l & m & n & ñ & o \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{$3\EUR$}                        & x & x & x &   & x &   &   & x & x & x & x & 1 & x &   &   & x \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{$1.5 * x$}}             & x & x & x &   & x &   &   & x & x & x & x &   & x & 1 &   & x \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{$15 + (x - 10)$}}       & x & x & x &   & x &   & 1 & x & x & x & x &   & x &   & 1 & x \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{$3 + (0.2 * 3)$}}       & x & x & x & 1 & x &   &   & x & x & x & x &   & x &   &   & x \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{$1.5 + (0.2 * 1.5)$}}   & x & x & x &   & x & 1 &   & x & x & x & x &   & x &   &   & x \\ \hline
    \end{tabular}\bigskip
    
    \begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{\textgreater200km}}     &   &   &   & 1 &   & 1 & - &   &   &   &   & 0 &   & 0 &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{\textless=2kg}}         &   &   &   & 1 &   & 0 & 0 &   &   &   &   & 1 &   & 0 &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Entre [2, 10] kg}}      &   &   &   & 0 &   & 1 & 0 &   &   &   &   & 0 &   & 1 &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{\textgreater10kg}}      &   &   &   & 0 &   & 0 & 1 &   &   &   &   & 0 &   & 0 &   &   \\ \hline
        & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4}  & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} & \textbf{9} & \textbf{10} & \textbf{11} & \textbf{12} & \textbf{13} & \textbf{14} & \textbf{15} & \textbf{16} \\ \hline
        %& a & b & c & d & e & f & g & h & i & j & k & l & m & n & ñ & o \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{$3\EUR$}                        &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   & 1 &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{$1.5 * x$}}             &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   & 1 &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{$15 + (x - 10)$}}       &   &   &   &   &   &   & 1 &   &   &   &   &   &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{$3 + (0.2 * 3)$}}       &   &   &   & 1 &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{$1.5 + (0.2 * 1.5)$}}   &   &   &   &   &   & 1 &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   \\ \hline
    \end{tabular}\bigskip
    
    \textbf{Simplificaciones}    
    
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \begin{enumerate}[label=\alph*)]
	        \item $7 \leftarrow 15$
	    \end{enumerate}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}

    \end{minipage}
    
    \subsection{Ejercicio 16 - Módulos de una asignatura}
    
    Una asignatura se estructura en cuatro módulos: teoría, problemas, prácticas de laboratorio y prácticas de campo. Si se aprueban los cuatro módulos se obtiene la calificación como nota media. En otro caso se siguen estas premisas:
    
    \begin{itemize}
        \item Los exámenes se hacen en el siguiente orden: teoría $\rightarrow$ problemas $\rightarrow$ prácticas de laboratorio $\rightarrow$ prácticas de campo.
		\item El alumno que no haya aprobado la teoría no se puede presentar a problemas ni a prácticas de laboratorio.
		\item Si un alumno aprueba teoría se le guardará la nota durante ese curso y el siguiente.
		\item Si un alumno suspende un solo módulo se le citará en despacho antes de evaluarlo.
    \end{itemize}
    
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \textbf{Condiciones}
        \begin{itemize}
            \item Teoría
            \item Problemas
            \item P. Laboratorio
            \item P. Campo
        \end{itemize}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \textbf{Acciones}
        \begin{itemize}
            \item Nota media
            \item Guardar nota
            \item Despacho
            \item Suspende
        \end{itemize}
    \end{minipage}\bigskip
    
    \begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Teoría}}         & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Problemas}}      & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{P. Laboratorio}} & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{P. Campo}}       & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 \\ \hline
        & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4}  & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} & \textbf{9} & \textbf{10} & \textbf{11} & \textbf{12} & \textbf{13} & \textbf{14} & \textbf{15} & \textbf{16} \\ \hline
        %& a & b & c & d & e & f & g & h & i & j & k & l & m & n & ñ & o \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Nota media}}     & 1 &   &   &   &   &   &   &   & x & x & x & x & x & x &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Guardar nota}}   &   & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & x & x & x & x & x & x &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Despacho}}       &   & 1 & 1 &   & 1 &   &   &   & x & x & x & x & x & x &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Suspende}}       &   &   &   & 1 &   & 1 & 1 & 1 & x & x & x & x & x & x & 1 & 1 \\ \hline
    \end{tabular}\bigskip
    
    \begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Teoría}}         & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 &   &   &   &   &   &   &   & 0 &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Problemas}}      & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 &   &   &   &   &   &   &   & 0 &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{P. Laboratorio}} & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 &   &   &   &   &   &   &   & 0 &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{P. Campo}}       & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & - &   &   &   &   &   &   &   & - &   \\ \hline
        & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4}  & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} & \textbf{9} & \textbf{10} & \textbf{11} & \textbf{12} & \textbf{13} & \textbf{14} & \textbf{15} & \textbf{16} \\ \hline
        %& a & b & c & d & e & f & g & h & i & j & k & l & m & n & ñ & o \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Nota media}}     & 1 &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Guardar nota}}   &   & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 &   &   &   &   &   &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Despacho}}       &   & 1 & 1 &   & 1 &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Suspende}}       &   &   &   & 1 &   & 1 & 1 &   &   &   &   &   &   &   & 1 &   \\ \hline
    \end{tabular}\bigskip
    
    \textbf{Simplificaciones}    
    
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \begin{enumerate}[label=\alph*)]
	        \item $7 \leftarrow 8$
	    \end{enumerate}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \begin{enumerate}[label=\alph*)]
            \setcounter{enumi}{1}
	        \item $15 \leftarrow 16$
	    \end{enumerate}
    \end{minipage}
    
    \section{Ejercicios Exámenes Pasados}
    
    \subsection{Examen Tema 1 2018/2019}    
    
    \subsubsection{Ejercicio 1}
    
    Una empresa de artículos para ordenadores ha abierto cuentas para distintos negocios. La empresa envía facturas mensualmente y hará descuentos si los pagos se hacen en los siguientes 10 días. La política de descuentos es la siguiente:
    
    \begin{itemize}
        \item Si la cantidad del pedido de artículos es mayor de 5000\euro\, se descuenta un 10\%.
        \item Si la cantidad del pedido está entre 1000 y 5000\euro\, se hará un descuento del 5\%.
        \item Si la cantidad del pedido está entre 500 y 1000\euro\, se hará un descuento del 2\%.
        \item Si la cantidad del pedido es menor de 500\euro\, no se hará ningún descuento.
        \item Cualquier pedido especial (mobiliario de ordenadores, por ejemplo) está exento de todos los descuentos.
    \end{itemize}
    
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \textbf{Condiciones}
        \begin{itemize}
            \item \textgreater5000\euro
            \item \textgreater1000\euro
            \item \textless500\euro
            \item Pedido especial
        \end{itemize}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \textbf{Acciones}
        \begin{itemize}
            \item -10\%
            \item -5\%
            \item -2\%
            \item No descuento
        \end{itemize}
    \end{minipage}\bigskip
    
    \textbf{Opción 1 (sin incongruencias) ¿MAL?}\bigskip
    
    \begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{\textgreater5000\euro}} & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{\textgreater1000\euro}} & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{\textless500\euro}}     & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Pedido especial}}       & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 \\ \hline
        & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4}  & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} & \textbf{9} & \textbf{10} & \textbf{11} & \textbf{12} & \textbf{13} & \textbf{14} & \textbf{15} & \textbf{16} \\ \hline
        %& a & b & c & d & e & f & g & h & i & j & k & l & m & n & ñ & o \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{-10\%}}                 &   & 1 &   & 1 &   & 1 &   & 1 &   &   &   &   &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{-5\%}}                  &   &   &   &   &   &   &   &   &   & 1 &   & 1 &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{-2\%}}                  &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   & 1 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{No descuento}}          & 1 &   & 1 &   & 1 &   & 1 &   & 1 &   & 1 &   & 1 & 1 & 1 &   \\ \hline
    \end{tabular}\bigskip
    
    \begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{\textgreater5000\euro}} & 1 & 1 &   &   & 1 & 1 &   &   & 0 & 0 &   &   & 0 &   & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{\textgreater1000\euro}} & 1 & 1 &   &   & 0 & 0 &   &   & 1 & 1 &   &   & 0 &   & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{\textless500\euro}}     & - & - &   &   & - & - &   &   & - & - &   &   & 1 &   & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Pedido especial}}       & 1 & 0 &   &   & 1 & 0 &   &   & 1 & 0 &   &   & - &   & 1 & 0 \\ \hline
        & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4}  & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} & \textbf{9} & \textbf{10} & \textbf{11} & \textbf{12} & \textbf{13} & \textbf{14} & \textbf{15} & \textbf{16} \\ \hline
        %& a & b & c & d & e & f & g & h & i & j & k & l & m & n & ñ & o \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{-10\%}}                 &   & 1 &   &   &   & 1 &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{-5\%}}                  &   &   &   &   &   &   &   &   &   & 1 &   &   &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{-2\%}}                  &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   & 1 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{No descuento}}          & 1 &   &   &   & 1 &   &   &   & 1 &   &   &   & 1 &   & 1 &   \\ \hline
    \end{tabular}\bigskip
    
    \begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{\textgreater5000\euro}} & 1 & 1 &   &   &   &   &   &   & 0 & 0 &   &   & 0 &   & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{\textgreater1000\euro}} & - & - &   &   &   &   &   &   & 1 & 1 &   &   & 0 &   & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{\textless500\euro}}     & - & - &   &   &   &   &   &   & - & - &   &   & 1 &   & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Pedido especial}}       & 1 & 0 &   &   &   &   &   &   & 1 & 0 &   &   & - &   & 1 & 0 \\ \hline
        & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4}  & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} & \textbf{9} & \textbf{10} & \textbf{11} & \textbf{12} & \textbf{13} & \textbf{14} & \textbf{15} & \textbf{16} \\ \hline
        %& a & b & c & d & e & f & g & h & i & j & k & l & m & n & ñ & o \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{-10\%}}                 &   & 1 &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{-5\%}}                  &   &   &   &   &   &   &   &   &   & 1 &   &   &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{-2\%}}                  &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   & 1 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{No descuento}}          & 1 &   &   &   &   &   &   &   & 1 &   &   &   & 1 &   & 1 &   \\ \hline
    \end{tabular}\bigskip
    
    \textbf{Simplificaciones}    
    
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \begin{enumerate}[label=\alph*)]
	        \item $1 \leftarrow 3$
	        \item $2 \leftarrow 4$
	        \item $5 \leftarrow 7$
	        \item $6 \leftarrow 8$
	        \item $9 \leftarrow 11$
	    \end{enumerate}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \begin{enumerate}[label=\alph*)]
            \setcounter{enumi}{5}
	        \item $10 \leftarrow 12$
	        \item $13 \leftarrow 14$
	        \item $1^{(1, 3)} \leftarrow 5^{(5, 7)}$
	        \item $2^{(2, 4)} \leftarrow 6^{(6, 8)}$
	    \end{enumerate}
    \end{minipage}\bigskip
    
    \textbf{Opción 2 (con incongruencias) ¿BIEN?}\bigskip
    
    \begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{\textgreater5000\euro}} & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{\textgreater1000\euro}} & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{\textless500\euro}}     & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Pedido especial}}       & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 \\ \hline
        & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4}  & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} & \textbf{9} & \textbf{10} & \textbf{11} & \textbf{12} & \textbf{13} & \textbf{14} & \textbf{15} & \textbf{16} \\ \hline
        %& a & b & c & d & e & f & g & h & i & j & k & l & m & n & ñ & o \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{-10\%}}                 & x & x &   & 1 & x & x &   & 1 & x & x &   &   &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{-5\%}}                  & x & x &   &   & x & x &   &   & x & x &   & 1 &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{-2\%}}                  & x & x &   &   & x & x &   &   & x & x &   &   &   &   &   & 1 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{No descuento}}          & x & x & 1 &   & x & x & 1 &   & x & x & 1 &   & 1 & 1 & 1 &   \\ \hline
    \end{tabular}\bigskip
    
    \begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{\textgreater5000\euro}} &   &   & 1 & 1 &   &   &   &   &   &   & 0 & 0 & 0 &   &   & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{\textgreater1000\euro}} &   &   & - & - &   &   &   &   &   &   & - & 1 & 0 &   &   & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{\textless500\euro}}     &   &   & 0 & 0 &   &   &   &   &   &   & 0 & 0 & 1 &   &   & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Pedido especial}}       &   &   & 1 & 0 &   &   &   &   &   &   & 1 & 0 & - &   &   & 0 \\ \hline
        & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4}  & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} & \textbf{9} & \textbf{10} & \textbf{11} & \textbf{12} & \textbf{13} & \textbf{14} & \textbf{15} & \textbf{16} \\ \hline
        %& a & b & c & d & e & f & g & h & i & j & k & l & m & n & ñ & o \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{-10\%}}                 &   &   &   & 1 &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{-5\%}}                  &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   & 1 &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{-2\%}}                  &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   & 1 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{No descuento}}          &   &   & 1 &   &   &   &   &   &   &   & 1 &   & 1 &   &   &   \\ \hline
    \end{tabular}\bigskip
    
    \textbf{Simplificaciones}    
    
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \begin{enumerate}[label=\alph*)]
	        \item $3 \leftarrow 7$
	        \item $4 \leftarrow 8$
	    \end{enumerate}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \begin{enumerate}[label=\alph*)]
            \setcounter{enumi}{2}
	        \item $11 \leftarrow 15$
	        \item $13 \leftarrow 14$
	    \end{enumerate}
    \end{minipage}\bigskip
    
    \subsubsection{Ejercicio 2}
    
    Para promocionar de curso, un estudiante que tiene cuatro asignaturas, Programación (350 horas), BBDD (250 horas), Sistemas (250 horas) y FOL (150 horas), ha de aprobar 400 horas como mínimo si quiere pasar de curso. Repite curso si aprueba menos de 500 horas, y, si suspende todas no puede volver a matricularse en ese centro educativo.\medskip
    
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \textbf{Condiciones}
        \begin{itemize}
            \item Aprobar Programación (350h)
            \item Aprobar BBDD (250h)
            \item Aprobar Sistemas (250h)
            \item Aprobar FOL (150h)
        \end{itemize}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \textbf{Acciones}
        \begin{itemize}
            \item Pasa de curso
            \item Repite
            \item No puede volver a matricularse
        \end{itemize}
    \end{minipage}\bigskip
    
    \begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Ap. Prog. (350h)}} & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Ap. BBDD (250h)}}  & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Ap. Sist. (250h)}} & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Ap. FOL (150h)}}   & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 \\ \hline
        & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4}  & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} & \textbf{9} & \textbf{10} & \textbf{11} & \textbf{12} & \textbf{13} & \textbf{14} & \textbf{15} & \textbf{16} \\ \hline
        %& a & b & c & d & e & f & g & h & i & j & k & l & m & n & ñ & o \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Pasa de curso}}    & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 &   & 1 & 1 & ? &   & ? &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Repite}}           &   &   &   &   &   &   &   & 1 &   &   & ? & 1 & ? & 1 & 1 &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{No matricula}}     &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   & ? &   & ? &   &   & 1 \\ \hline
    \end{tabular}\bigskip
    
    Arriesgándome quedaría así:\bigskip
    
    \begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Ap. Prog. (350h)}} & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Ap. BBDD (250h)}}  & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Ap. Sist. (250h)}} & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Ap. FOL (150h)}}   & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 \\ \hline
        & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4}  & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} & \textbf{9} & \textbf{10} & \textbf{11} & \textbf{12} & \textbf{13} & \textbf{14} & \textbf{15} & \textbf{16} \\ \hline
        %& a & b & c & d & e & f & g & h & i & j & k & l & m & n & ñ & o \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Pasa de curso}}    & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 &   & 1 & 1 &   &   &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Repite}}           &   &   &   &   &   &   &   & 1 &   &   & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{No matricula}}     &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   & 1 \\ \hline
    \end{tabular}\bigskip
    
    \begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Ap. Prog. (350h)}} & 1 &   & 1 &   & 1 &   & 1 & 1 & 0 &   & 0 &   & 0 &   & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Ap. BBDD (250h)}}  & 1 &   & 1 &   & 0 &   & 0 & 0 & 1 &   & 1 &   & 0 &   & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Ap. Sist. (250h)}} & 1 &   & 0 &   & 1 &   & 0 & 0 & 1 &   & 0 &   & 1 &   & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Ap. FOL (150h)}}   & - &   & - &   & - &   & 1 & 0 & - &   & - &   & - &   & 1 & 0 \\ \hline
        & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4}  & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} & \textbf{9} & \textbf{10} & \textbf{11} & \textbf{12} & \textbf{13} & \textbf{14} & \textbf{15} & \textbf{16} \\ \hline
        %& a & b & c & d & e & f & g & h & i & j & k & l & m & n & ñ & o \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Pasa de curso}}    & 1 &   & 1 &   & 1 &   & 1 &   & 1 &   &   &   &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Repite}}           &   &   &   &   &   &   &   & 1 &   &   & 1 &   & 1 &   & 1 &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{No matricula}}     &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   & 1 \\ \hline
    \end{tabular}\bigskip
    
    \begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Ap. Prog. (350h)}} & 1 &   &   &   & 1 &   & 1 & 1 &   &   & 0 &   &   &   & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Ap. BBDD (250h)}}  & 1 &   &   &   & - &   & 0 & 0 &   &   & 1 &   &   &   & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Ap. Sist. (250h)}} & - &   &   &   & 1 &   & 0 & 0 &   &   & - &   &   &   & 0 & 0 \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Ap. FOL (150h)}}   & - &   &   &   & - &   & 1 & 0 &   &   & - &   &   &   & 1 & 0 \\ \hline
        & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4}  & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} & \textbf{9} & \textbf{10} & \textbf{11} & \textbf{12} & \textbf{13} & \textbf{14} & \textbf{15} & \textbf{16} \\ \hline
        %& a & b & c & d & e & f & g & h & i & j & k & l & m & n & ñ & o \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Pasa de curso}}    & 1 &   &   &   & 1 &   & 1 &   &   &   &   &   &   &   &   &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Repite}}           &   &   &   &   &   &   &   & 1 &   &   & 1 &   &   &   & 1 &   \\ \hline
        \multicolumn{1}{|r|}{\textbf{No matricula}}     &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   & 1 \\ \hline
    \end{tabular}\bigskip
    
    \textbf{Simplificaciones}  
    
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \begin{enumerate}[label=\alph*)]
	        \item $1 \leftarrow 2$
	        \item $3 \leftarrow 4$
	        \item $5 \leftarrow 6$
	        \item $9 \leftarrow 10$
	        \item $11 \leftarrow 12$
	    \end{enumerate}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \begin{enumerate}[label=\alph*)]
            \setcounter{enumi}{5}
	        \item $13 \leftarrow 14$
	        \item $1^{(1, 2)} \leftarrow 3^{(3, 4)}$
	        \item $5^{(5, 6)} \leftarrow 9^{(9, 10)}$
	        \item $11^{(11, 12)} \leftarrow 13^{(13, 14)}$
	    \end{enumerate}
    \end{minipage}\bigskip

\end{document}
